{"config":{"lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Welcome to Lbll Thoughts Introduction Ce blog a vocation \u00e0 recueillir de court billets sur les id\u00e9es que je re\u00e7ois lorsque j'\u00e9coute le monde","title":"Welcome to Lbll Thoughts"},{"location":"#welcome-to-lbll-thoughts","text":"","title":"Welcome to Lbll Thoughts"},{"location":"#introduction","text":"Ce blog a vocation \u00e0 recueillir de court billets sur les id\u00e9es que je re\u00e7ois lorsque j'\u00e9coute le monde","title":"Introduction"},{"location":"universal/","text":"Universal Quel est donc cette universalisme dont on parle? Est-il utile ? Faut-il le d\u00e9fendre ou s'en m\u00e9fier ? Oxymore Un des exemples d'usage est de parler de l' universalisme \u00e0 la fran\u00e7aise . Mais s'il est universel, pourquoi le rattach\u00e9 au cas particulierde la France ? S'il est franb\u00e7ais, alors il n'est plus universel ? Valeurs L'universel ne se pense que s'il est rattach\u00e9 \u00e0 des valeurs.","title":"Universal"},{"location":"universal/#universal","text":"Quel est donc cette universalisme dont on parle? Est-il utile ? Faut-il le d\u00e9fendre ou s'en m\u00e9fier ?","title":"Universal"},{"location":"universal/#oxymore","text":"Un des exemples d'usage est de parler de l' universalisme \u00e0 la fran\u00e7aise . Mais s'il est universel, pourquoi le rattach\u00e9 au cas particulierde la France ? S'il est franb\u00e7ais, alors il n'est plus universel ?","title":"Oxymore"},{"location":"universal/#valeurs","text":"L'universel ne se pense que s'il est rattach\u00e9 \u00e0 des valeurs.","title":"Valeurs"}]}